港「金融老師」新騙局 全國三萬人失100億 苦爸：眼睜睜看着爆倉

2018年07月19日

港「金融老師」新騙局 全國三萬人失100億
苦爸：眼睜睜看着爆倉

■多名倫敦金騙案內地受害人昨到警察總部示威。

「知道真相一刻，我已感到生存沒希望，想過自殺，但想到6歲女兒便不捨得！」48歲的「老潘」去年獲邀加入內地QQ群組，在「金融老師」游說下將全副身家投入買賣倫敦金，結果10多日內原供女兒讀書的本金58萬人民幣輸得血本無歸。

老潘跟隨其他來自23個省市的30多名受騙人南下，昨向特首林鄭月娥「上訪」，並向警方求助，希望討回血汗錢。協助他們的組織估計過去半年全國共3萬多人經由香港9間倫敦金公司投資被騙，每人受騙10萬至逾千萬人民幣，總額達82.5億人民幣（近100億港元）。

記者：郭美華 張軍 黃學潤

灣仔警察總部外，昨早11時站滿30多個穿上貌似交易所出市員背心的「上訪者」，背心寫上不同香港炒賣倫敦金公司的名字和示威句語。48歲來自昆明農村的老潘站在人群中，拿着示威橫額，跟大隊一起高喊「還我血汗錢」等口號。

■從未出過遠門的「老潘」，千里迢迢來港向特首「上訪」，希望取回血汗錢。張軍攝

■內地有不少「金融老師」聲稱教人投資。

每天朝9晚11洗腦講解

這群來自五湖四海的受騙者，均是9間香港倫敦金公司的投資客。這些公司在內地開設了12個跨境網上平台推介倫敦金，並僱專人吸引大魚上釣。去年9月，老潘被一個陌生的QQ號加入到一個群組，當時群組負責人聲稱有「老師」免費分析股票，「講得好，可以聽聽」。老潘指「金融老師」每天朝9晚11不停講解，更不斷提供疑似內幕消息，「5、6個老師跟着講，每天跟我洗腦，有時3支5支（股票）被他講中，就開始信任他。」

一個月後，金融老師分析指十九大會議召開，股市將會下跌，教路投資買賣倫敦金，並轉介到多間香港金銀業貿易場的會員公司開戶。老潘稱，當時一心希望讓家人改善生活，「如果掙了錢，可以給女兒上城裏好的學校」，於是將政府徵收農地所給予的賠償金42萬元和信用卡透支16萬元，共58萬資金開戶，並聽從老師「喊單」指示買賣。

開戶頭一個星期，「金融老師」的指示確令老潘有斬獲，他當時提出取回資金，但對方以網絡不佳、要收高昂手續費等諸多阻撓。他還未搞清楚是怎麼一回事之際，「老師」突然露出真面目，數日後，投資指示逢買必輸，結果58萬元本金化為烏有，「還未來得及反應，眼睜睜看着就爆倉了，連本金都沒有了！本來想掙一點錢想讓家人過得好一點，我真對不起家裏的人！」

老潘打工月入2,000元人民幣，其餘一無所有。想起女兒，這位苦爸爸雖然從未出過遠門，今次卻乘了30小時火車，跟隨其他同一遭遇的受騙人，千里迢迢第一次踏足香港，向香港特首「上訪」，希望討回血汗錢。

老潘捲入的新型倫敦金騙局，由跨境詐騙集團策劃。一位前「金融老師」向《蘋果》爆料，直言近年不少香港二、三線倫敦金公司在內地均有代理公司，聘請一些口才佳的演員扮演「金融老師」，在微信、QQ設群，隨機拉人入群組。

獲信任後游說買倫敦金

「起初，這些老師會在群內推介股票，一有贏錢，他們就會當我們偶像般崇拜」。當取得信任後，「老師」會推介倫敦金，游說買倫敦金更易贏錢，利潤以倍數計等，最終不少人落叠，將本金以銀聯透過內地代理公司，再轉賬至本港倫敦金公司開戶。

「這些老師咁落力，全因可從中分佣，有些大食的老師要分七至八成，即一個客輸光100萬元，老師就可獲70至80萬元」。他指客戶買倫敦金，老師會從中協助「喊單」，「聽過最離譜有老師叫東莞客買升，福建客就買跌，梗有一方贏錢，輸的一方，明日就叫他們再買，說要將蝕去的錢賺回來。」

上訪者昨亦到了禮賓府示威，個別受害人亦到了警署報案。警方稱，尖沙嘴警署昨接獲4男20女報案，指他們早前於內地透過數個網上平台投資高風險投資產品，其後發現大部份資金已虧損，損失約4,000萬人民幣，案件列「求警協助」。

財經事務及庫務局指十分關注涉及以倫敦金交易為名的詐騙案，指政府沒為現貨黃金買賣制訂法例或發牌監管，但會將懷疑詐騙的個案轉交警方跟進。

下一則
下一則
來港抗爭節衣縮食 十人住一房

來港抗爭節衣縮食 十人住一房

金銀業貿易場：勿亂授權第三方投資

localisation 又做得幾好喎

我指唔用mk妹改用老師

幾有心banner用正體字

係大陸唔敢出聲？

九唔搭八 上訪就去北京喇 死過黎香港托柒咩
輸死你班含家鏟就啱喇

果然大陸佬出事,香港班阿蛇先做野,呃左咁多年,依家先高調做野,btw班倫敦金係咪放左?

建議佢地直接去淋病屋企絕食抗議

順便迫D警犬做野,一石二鳥

死撚咗佢啦

因為呃9強國人先做野

呃9香港人就無問題

支那人黎香港示威識用繁體字

香港做騙徒青出於藍勝於藍
勝過強國騙徒

用強國文，鬼理你

抵

說好的繁體字不文明

國際騙案之都~香港。連政府一樣會呃人

呢個真，呢d 錢抵佢賺

原來差佬𢫏當係因為支那唔係為香港

和平理性非暴力

倫敦金抓緊機遇
發展大灣區
食住一帶一路條水

名

沈大師

得哩種時候先識睇正體字

祖國快車

反而香港d廢老用殘體

香港人是賤民唔洗理
強國人等同再生父母

之前咪呃左個摩天輪

有求於你班賤種支那人先用繁體

所以話玩個人崇拜，盲信權威嘅人死咗唔抵可憐

中國人最鐘意玩拜神，錢就拜倫敦金，政治拜維尼

死撚咗都未知咩事

抵撚死

倫敦金根本應該返大陸做啦，大陸機遇處處 政府應該大力推動

我都奇怪點解倫敦金咁多年都無番次似樣既拘捕行動
原來係尊貴既米飯班主俾人呃

點解唔上訪北京而要南下香港啊

輸打贏要？

賺個陣又唔見你分出黎
輸就要人幫你?
食屎啦大陸狗

支那狗，番支那啦
黨會打救你地

呢d隨時又係大陸佬係香港開公司呃返佢地自己人

因為大陸嚴打咗依樣嘢 依家個竇喺哂香港 其中一個喺半島中心 所謂嘅老師就喺香港開咪 仲有唔只老師一個角色 所有qq群有兩成人係媒 而啲媒都係大陸人喺香港做嘢

唔洗隨時
呢個根本就係咁

基本上係 通常係大陸人同香港人合作 大陸負責前期出錢

個香港人都係新移民

識玩
好過呃d香港呀婆啦
要呃都唔呃自己人啦

唔係 通常係英皇灝天倫敦仔成team拉過去

月入二千都可以有58萬，其實都好勁，年薪得果二萬四渣喎

另外終於知道，倫敦金主要目標唔係香港人

呃左咁多錢 埋又係無野 香港法律

識玩

唔係要幫d倫敦金狗 但係呢d強國西又貪心又on9
人地水你買就信到十足十 贏就拍哂手 輸就落香港投訴
根本投資就係賭 無心理準備會輸你學咩人賭 仲要成副身家屌落去

咁樣根本就係輸打贏要，本身呢個投資就同股票一樣係正當投資，而家捉係捉個啲用美人計氹人落撘個啲仆街，而家你就咁投資輸左就落黎告尻人？筆錢仲要係查到係大陸 你班大陸閪黎搞笑？

投資前應準備好

於是將政府徵收農地所給予的賠償金42萬元

月薪得2000有幾廿萬仲咁貪心

投資涉及風險
我都賺夠想比人賺下
輸左錢就瀨，支国人特色

睇清楚 有42萬係 d地既賠款黎

黑吃黑 好刺激

支那人無一個係無辜

好多倫敦金老闆都係大陸人

其實一啲都唔正當
第一 依個遊戲抽水極高
第二 其實你係同間公司對賭 同股票投資（要市場有人接你啲貨）完全唔同

所以佢係仲衰過賭場 賭場起碼冇抽咁多水 返還率都有9成5以上 但係你諗下賭場都十賭九輸 咁倫敦金抽水咁高（又手續費又咁大點差） 又會有邊個贏

又輸打贏要
你睇下如果賺錢仲會唔會投訴

黑吃黑

屌你老母點解你打字都有口音

你今年幾多歲？倫敦金係正當投資都up得出？喺呢度我唔多講
麻煩你條on9自已google下倫敦金咩運作模式

遊行有無事前申請呀？ 洗唔洗坐返幾日先？ 咁多人喊口號又banner 似社團！

呢班撚樣真係搞笑，字都唔識多隻就學人投資。輸就會話人呃你，要告人，咁贏你有冇黎香港派錢？
倫敦狗固然仆街，但唔好當自己冇責任。
抵撚死

賺就袋袋平安，蝕就想囉返[血汗錢] 。

我血你老母，汗你老母 。

自己唔貪心有邊個呃到你錢

一係內地就好似香港d銀行咁, 你提多少少都問你拎黎做乜
不過都係唔work架啦, 間銀行d職員應該會比人殺哂

我開始同情班賣倫敦金嘅人 你班廢老咁豬，唔呃你其實真係對唔住自己，又想回報大但又唔經得住風險

呢個世界邊有investment可以幾下操作就翻一賠錢
好多正常投資者都係每年幾%複息咁去滾大個本

其實只係市面上鍾意用倫敦金呃人
單單倫敦金本身都唔算真係呃
我都有朋友自己有玩

不過市場上叫你投資落倫敦金ge公司
9成9都唔係正當野
所以大家都係唔好掂依D野
唔好以為自己識玩
唔係死左都唔知咩事

有嘅我賣咗層樓同你一齊投，前提係冇風險

林病夠唔夠膽用納稅人錢賠

原來係大陸人呀 唉也慘囉慘囉

輸打贏要 賺個陣唔見佢捐錢比政府

每日150已經當係賠緊 (好似係)

網上支付平台轉帳

大陸人好野 大陸人優先

宗主國岀事，香港一定要賠反比人啦
香港人係二等公民

呃鳩班支那人咪啱囉
屌你班mk攪鳩埋香港人

其實講到尾, 鄰國d鄉下地方都係民智未開
我記得以前星期日檔案都話d細路仔, 以為用八達通買野就係唔駛比錢, 於是請哂d同學食野
只要做好education, d騙徒就無咁易得手

十年前開始叫人全民學股票搞到香港人學精比唔到人呃 D騙子就北上呃人

爆暗瘡都真係幾撚痛架

快撚啲去死啦

叫凸手自己比錢賠啦
凸手日日奶強國袋底，大把錢啦

快D, 來生不做支那人.

香港人個騙局係樓.

支那大把錢, 倫敦金濕濕碎啦., 你們還有黨同2025丫

唔會用香港錢賠掛

凸手而家都自身難保啦
用盡全力奶到上核心 撞正中國比美國整到接近支爆
而家比國際社會見到你個奶款收唔到山

凸手話我真係全心全意為香港服務㗎

我全家都英國護照，我唔係真心我早就走咗啦

大陸人坤香港人北上做生意
香港人坤大陸人買倫敦金

一個月都搵到啦

佔領中環

都要生得靚先做得雞

大陸人真係好易呃

佢地過份相信權威，wechat講咩，佢地就信咩，好多人接觸到財經資訊，但對財經有關知識係接近0, 加上果班專家係咁吹自己中左幾多，揾左幾多，就會比人呃左

香港人就多數谷精上腦先比人呃，同埋層狗會果d tips

大把雞醜樣都搵到食啦
不過要落力啲就真嘅

咁多蠢人過到自己良心真係好難唔發

真可悲
要贏國人中伏出聲先肯做野